% \wikiskriptum{NME01}

\subsection{Prostá iterace}
\begin{itemize}
	\item máme zadanou soustavu \(\vec{f}(\vec{x})=\vec{0} \rightarrow\) z jednotlivých složek vyjádříme lineární člen:\\ \(x_1 = \varphi_1(x_1,x_2)\) a \(x_2=\varphi_2(x_1,x_2)\) \(\leftarrow\) musí mít \(\vec{f}(\vec{x})\) alespoň lineární člen, aby se dal člen \(x_{i}\) explicitně vyjádřit!
	\item vezmeme počáteční odhad \(x_1^{(0)}\) a \(x_2^{(0)}\) a iterujeme podle schématu:
	      \[
		      \boxed{
			      \begin{aligned}
				      x_{1}^{(k+1)} = \varphi_1(x_1^{(k)},x_2^{(k)}) \\
				      x_{2}^{(k+1)} = \varphi_2(x_1^{(k)},x_2^{(k)}) \\
			      \end{aligned}
		      }
	      \]
	\item [\underline{pozn.:}] \underline{není} příliš \underline{přesná} a konverguje \underline{pomalu}
\end{itemize}
